Podle mého názoru , není to jednoduchá otazka , protože celý život jsem bydlel na Ukrajině , a ve všech našíh uníverzítah zkoušky , bez ohledu na to , že dobře skončili školu .
Prostě úspěšné skončení střední školy může nějak pomoct , ale celý problem ne vypříši .
Bylo tak ještě v časy světskeho svazu , takže moje maminka , otec , vsíchní rodíčkí kdo studoval na vysoke škole museli dělat přijímací zkoušky .
Ja vím , že situace v Rusku a v Ukrajině těd sé trošku změnila , ted prostě mame " jedínou zkoušku " po skončení střední školy a podle vysledku te zkoušky človek ví kde muže studovat , nebo jesli muže vubec pokračovat svuj studium . je to dobrí systém , ale na co například budoucí lekař bude potřebovat matematiku .
Tak že ja ne mužu ř´ct přesně kteri z obou naverzených variantu je lepší , myslím že objektivním hodnocením budoucího studenta bude kvalita jeho studování na univerzitě .
